申訴專員：選舉處失378萬名選民個人資料有違常理

【遺失手提電腦】

【本報訊】選舉事務處在今年3月特首選舉中遺失載有全港378萬名選民個人資料的手提電腦，申訴專員劉燕卿發聲明指，選舉處職員將全港選民資料的系統用在特首選舉，明顯違反常理。她斥責選舉處各層級職員因循大意，保安危機意識不足，管理層則部署不周，應為事件負責。

劉燕卿指公署在事件發生後共接獲30宗投訴，審閱相關資料並與選舉處人員會面後，發現選舉處在今年特首選舉沿用過去兩屆選舉做法，使用載有全港選民資料的手提電腦，部門內從來無討論此做法是否需檢討；又稱選舉處在3月中曾有前線職員無意中發現可從該系統取得個人資料，提出查詢，但資訊科技組職員無進一步跟進。

指管理層應負責

公署又發現，特首選舉主場館會展配置設桿鎖的貯物櫃存放手提電腦，惟亞博館卻未有類似保安安排，選舉處管理層更對保安差別全不知情。劉燕卿斥選舉處違反常理，各層級職員因循大意，管理層更部署不周、監督不力，應為事件承擔責任。惟因政制及內地事務局已成立專責小組檢討事件，私隱署亦已展開調查，故公署不會進行主動調查。選舉處稱接受申訴專員公署的批評，重申已從事件吸取深刻教訓，又稱正全面跟進專責小組、私隱專員公署和選管會報告提出的各項建議改善措施。

■記者廖梓霖

話無需跟進
笑左
百年基業
廿年玩完

好似民建聯咁，強烈譴責，不過投贊同票
政府真係做倒嘢